<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="atom.xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog</id>
    <title>little Whale's Site Blog</title>
    <updated>2025-04-30T04:14:14.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog"/>
    <subtitle>little Whale's Site Blog</subtitle>
    <icon>https://ThienAnUIT2022.github.io/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bạn cũ]]></title>
        <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/22-3-2025</id>
        <link href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/22-3-2025"/>
        <updated>2025-04-30T04:14:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hôm nay đến lớp, đi dọc hành lang chợt thấy ánh nắng buổi sớm đang chiếu rọi một chùm hoa sứ, hiện tượng "deja vu" bỗng vụt qua trong tâm trí. Cứ như tôi đã nhìn thấy cảnh này một lần rồi vậy. Nhớ lại thì cạnh cửa sổ năm lớp 12 của tôi cũng có những nhánh hoa sứ vươn cao thế này.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay đến lớp, đi dọc hành lang chợt thấy ánh nắng buổi sớm đang chiếu rọi một chùm hoa sứ, hiện tượng "deja vu" bỗng vụt qua trong tâm trí. Cứ như tôi đã nhìn thấy cảnh này một lần rồi vậy. Nhớ lại thì cạnh cửa sổ năm lớp 12 của tôi cũng có những nhánh hoa sứ vươn cao thế này.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="illustration image" src="https://thienanuit2022.github.io/assets/images/IMG_20250321_111404-14947c61aae274ec420362c95981e131.jpg" width="4080" height="2295" class="img_ev3q"></p>
<p>Có cậu bạn đi đến và nói chuyện cùng tôi. Lâu rồi không nói chuyện nên cũng có nhiều thứ để kể, cuộc trò chuyện cũng vui vẻ. Khi vào lớp, trong đầu tôi hiện lên hai chữ "Bạn cũ".</p>
<p>Chà, những ai đã biết tôi từ lâu chắc cũng không lạ gì với từ "Bạn cũ". Bạn cũ có phải là đã từng là bạn, bây giờ thì không còn nữa không? Vì nếu là bạn mới thì nghĩa là mới kết bạn gần đây mà.</p>
<p>Tất nhiên là không, tôi không có ý như thế. Hoặc đôi lúc.</p>
<p>Có nhiều cách để nói về một người bạn, như "bạn thời thơ ấu", "bạn cấp 2", "bạn cấp 3", "bạn học", "bạn thân",... Thế tại sao tôi lại dùng từ "bạn cũ"?</p>
<p>Không có ý gì sâu xa đâu, chỉ là tôi thích từ ấy thôi. Nó mang cho tôi cảm giác hoài niệm, cảm giác của người bạn lâu năm với nhiều kỷ niệm. Những người bạn ấy tuy bây giờ tôi ít tiếp xúc, ít hò hẹn cùng nhau nhưng cảm xúc tôi dành cho họ thì chẳng thay đổi gì, khi nào rãnh rỗi mà có hứng ôn lại kỷ niệm là lại hẹn nhau ra mà rủ rỉ, tâm tình dù cho cuộc hẹn bất ngờ lúc 9h tối, dù cho cách xa hàng chục Km.</p>
<p>Đến đây để tôi kể về bản thân một chút. Tôi ấy nhé, mặc dù suốt ngày ru rú trong phòng, ít ra ngoài, ít đi chơi chỉ toàn lên trường rồi về nhà. Nhưng mà khi bạn bè rủ nhau là tôi đi ngay, miễn là không bận lịch học và làm việc gì. Tôi không ngại xa để gặp bạn bè đâu. Nhưng tôi vẫn cần ưu tiên việc học, việc làm của mình hơn, vì đó là trách nhiệm của tôi.</p>
<p>Thế đấy, với tôi "bạn cũ" không phải là đã từng là bạn mà là một người bạn lâu năm dù bao lâu tôi và họ vẫn là bạn, khi cần thì có nhau, khi nào rãnh mình lại hẹn nhau thế thôi.</p>
<blockquote>
<p><em>"Gửi lời xin lỗi đến bạn nếu đã từng hiểu nhầm khi tôi nói từ này, xin thông cảm và hiểu cho tôi, bạn cũ".</em></p>
</blockquote>]]></content>
        <author>
            <name>littleWhale</name>
            <uri>https://github.com/ThienAnUIT2022</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kẻ cô đơn trong thành phố]]></title>
        <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/25-4-2025</id>
        <link href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/25-4-2025"/>
        <updated>2025-04-30T04:14:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Phố trăm ngã ngập tràn hoa]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p><strong>Phố trăm ngã ngập tràn hoa</strong><br>
<strong>Mình ta lê bước, bóng nhòa lối quen.</strong><br>
<strong>Mây hồng nhẹ bỗng cánh sen</strong><br>
<strong>Tiếng lòng trĩu nặng, tắt đèn tìm trăng.</strong><br>
<strong>Tự tình họa nét thơ văn</strong><br>
<strong>Cho hoa không úa, cho trăng không tàn.</strong></p>
</blockquote>
<hr>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="illustration" src="https://thienanuit2022.github.io/assets/images/IMG_20250425_164047-b684dc6c2a3be3fa1bc5c75a4be94ba5.jpg" width="2160" height="2880" class="img_ev3q"></p>
<p>Kẻ đi lang thang trong thành phố tấp nập phồn hoa ấy, mang theo tấm lòng trĩu nặng suy tư nhưng đầy tâm tình ấy là ai?</p>
<p>Hà cớ gì lại từ chối những con đường hoa rực rỡ sắc màu để đi trên lối quen một mình?<br>
<!-- -->Những buổi hoàng hôn nên thơ, mây trôi dịu dàng như cánh sen sao lại có vẻ như áp lực nặng nề lên người kẻ đó?<br>
<!-- -->Và có ai như kẻ ấy lại tắt đi những ánh đèn điện sáng bưng để tìm ánh trăng xa xôi dịu vợi?<br>
<!-- -->Tình cảm kẻ ấy giàu có đến đâu mà đem ra họa trăng hoa, ca thơ văn để giữ lại nét đẹp mỹ miều của thiên nhiên này?</p>
<p>Là gã điên hay kẻ khờ?<br>
<!-- -->Là một thi sĩ hay gã bợm rượu?</p>
<p><strong>Rốt cuộc kẻ đó là ai?</strong><br>
<strong>Đúng rồi, là tôi đó — kẻ cô đơn trong thành phố này.</strong></p>
<p>Tôi không ghét gì thành phố này, lại càng chẳng ghét trăng hoa, mây trời — mà còn yêu chúng rất nhiều.<br>
<!-- -->Vì tôi là một <strong>kẻ mộng mơ</strong> mà.</p>
<p>Chỉ là, trong lòng tôi luôn âm ỉ nỗi cô đơn mà ngay cả những người tôi yêu cũng khó lòng giúp tôi gạt bỏ đi được.</p>
<blockquote>
<p>Đôi lúc tôi coi nó như <strong>căn bệnh</strong>, cố tìm mọi cách để loại bỏ.<br>
<!-- -->Nhưng cũng có lúc như một <strong>người tri kỷ</strong> để chia sẻ mọi tâm sự mà tôi khó nói thành lời.</p>
</blockquote>
<p>Tôi cũng quen với nỗi cô đơn đó, và <strong>chọn sống cùng nó như một chiếc áo khoác</strong> — một lựa chọn cho vẻ ngoài của tôi.<br>
<!-- -->Mỗi khi khoác lên mình nỗi cô đơn, tôi sẽ không buồn không vui, không màng đến thế sự gì nữa.</p>
<hr>
<ul>
<li><strong>Chỉ là</strong> không hứng thú với chốn đô thị phồn hoa nên tìm về lối xưa ôn lại kỷ niệm cũ;</li>
<li><strong>Chỉ là</strong> những buổi hoàng hôn quá đỗi dịu dàng lại càng làm lòng tôi trĩu nặng những câu hỏi tự ti, tự trách cùng với những tâm tình từ trước đến nay;</li>
<li><strong>Chỉ là</strong> thích ôn lại kỷ niệm, hay nhìn về quá khứ nên rời xa thực tại mà sống trong ký ức;</li>
<li><strong>Chỉ là</strong> tự hóa thành thi sĩ họa vào quyển sách đời mình một nét thơ văn cho bớt tẻ nhạt, cho vơi đi nỗi sầu và tiếc nuối day dứt một đời;</li>
<li><strong>Chỉ là</strong> tôi biết mình không thuộc về thế giới này — cảnh sắc hùng vĩ, thơ mộng, choáng ngợp đến đâu cũng không dành cho tôi.</li>
</ul>
<p>Tôi chỉ có thể tự dùng tình cảm của mình vẽ ra nó — <strong>một thế giới dành cho kẻ cô đơn.</strong></p>]]></content>
        <author>
            <name>littleWhale</name>
            <uri>https://github.com/ThienAnUIT2022</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nắng vàng và bụi dây leo]]></title>
        <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/8-2-2025</id>
        <link href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/8-2-2025"/>
        <updated>2025-04-30T04:14:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[| 7h30 - Thứ bảy, 8/2/25 - 23°C |]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<table><thead><tr><th><code>7h30 - Thứ bảy, 8/2/25 - 23°C</code></th></tr></thead></table>
<p>Đó là những thông tin trên màn hình khóa điện thoại. Dạo này buổi sáng trời se se lạnh nhưng nắng vẫn đẹp, vàng ươm và ấm áp.</p>
<p>Hôm nay vẫn như mọi ngày, tôi dậy lúc 6h15, đánh răng rửa mặt và nấu nước pha một phin cà phê, nhấp một ngụm rồi tập thể dục.</p>
<p>Một ngày tràn đầy năng lượng.</p>
<p>Nhìn vào chùm dây leo trước hiên nhà, ánh nắng xuân đang phủ lên từng tán lá, nụ hoa, như một lớp bụi tiên trong phim cổ tích khiến con tim tôi như vỡ òa.</p>
<p>Đây không phải lần đầu tôi thấy cảnh này, nhưng mỗi lần nhìn tôi lại xuýt xoa "Cảnh này mà làm phim thì đẹp phải biết". Lại như một thói quen, tôi cầm điện thoại lên, thoăn thoắt như chim ruồi tìm mật, loanh qua loanh quanh bụi dây leo ngập nắng để tìm góc chụp có thể diễn tả được vẻ đẹp thơ mộng này. Nhưng mãi vẫn chẳng tìm được, bất chợt một cơn gió bấc mát lành thổi qua. Nhìn thấy những chiếc lồng đèn đung đưa trong gió, một ý tưởng nãy lên trong đầu tôi. Rằng thay vì một bức ảnh chỉ có chùm dây leo kia thì lấy nó làm nền và tâm điểm là chiếc lồng đèn.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="illustration image" src="https://thienanuit2022.github.io/assets/images/IMG_20250208_085830-0ed1681de2befc268c53380904956bd0.jpg" width="3773" height="2123" class="img_ev3q"></p>
<blockquote>
<p><em>"Đôi khi ta quá tập trung vào cảnh đẹp làm cho bức ảnh trở nên đơn điệu mà quên mất rằng đó chỉ là "cảnh", là phần nền làm nổi bật cho một sự vật khác. Khi cảnh và vật hài hòa, một bức ảnh đẹp được ra đời".</em></p>
</blockquote>]]></content>
        <author>
            <name>littleWhale</name>
            <uri>https://github.com/ThienAnUIT2022</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tự truyện tôi viết ~]]></title>
        <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/intro</id>
        <link href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/intro"/>
        <updated>2025-04-30T04:14:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chao xìn, xin chào ヽ(・∀・)ﾉ]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Chao xìn, xin chào ヽ(・∀・)ﾉ</strong>
Mọi người học chán gòi đúng hong? (´｡• ω •｡`) Vậy thì thư giãn thôi. Mọi người có hay đọc mấy câu chuyện ngắn hong? Tôi đang định viết mấy mẫu chuyện ngắn về cuộc sống hàng ngày của mình, có thể nó chỉ đơn giản là cảm nghĩ của tôi về việc gì đó, hoặc sự việc tôi muốn chia sẻ cho mọi người, hoặc chỉ là một vài bức hình ưng ý tôi chụp được trong ngày thôi ~</p>
<p>À mà tôi cũng rủ rê cậu ấy viết tự truyện, nhưng mà cậu ấy cứ nói mình chẳng biết viết gì. Nên là series này có lẽ chỉ mình tôi viết thôi á ( ˙꒳​˙ ), hoặc tôi sẽ ép buộc cậu ấy viết hehehe (¬‿¬ ).</p>
<p>Giới thiệu cũng chỉ có vậy hoi :3 Hẹn gặp lại mọi người trong thời gian tới.</p>]]></content>
        <author>
            <name>littleWhale</name>
            <uri>https://github.com/ThienAnUIT2022</uri>
        </author>
    </entry>
</feed>