<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="atom.xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog</id>
    <title>little Whale's Site Blog</title>
    <updated>2025-03-23T05:57:26.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog"/>
    <subtitle>little Whale's Site Blog</subtitle>
    <icon>https://ThienAnUIT2022.github.io/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bạn cũ]]></title>
        <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/22-3-2025</id>
        <link href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/22-3-2025"/>
        <updated>2025-03-23T05:57:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hôm nay đến lớp, đi dọc hành lang chợt thấy ánh nắng buổi sớm đang chiếu rọi một chùm hoa sứ, hiện tượng "deja vu" bỗng vụt qua trong tâm trí. Cứ như tôi đã nhìn thấy cảnh này một lần rồi vậy. Nhớ lại thì cạnh cửa sổ năm lớp 12 của tôi cũng có những nhánh hoa sứ vươn cao thế này.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay đến lớp, đi dọc hành lang chợt thấy ánh nắng buổi sớm đang chiếu rọi một chùm hoa sứ, hiện tượng "deja vu" bỗng vụt qua trong tâm trí. Cứ như tôi đã nhìn thấy cảnh này một lần rồi vậy. Nhớ lại thì cạnh cửa sổ năm lớp 12 của tôi cũng có những nhánh hoa sứ vươn cao thế này.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="illustration image" src="https://thienanuit2022.github.io/assets/images/IMG_20250321_111404-14947c61aae274ec420362c95981e131.jpg" width="4080" height="2295" class="img_ev3q"></p>
<p>Có cậu bạn đi đến và nói chuyện cùng tôi. Lâu rồi không nói chuyện nên cũng có nhiều thứ để kể, cuộc trò chuyện cũng vui vẻ. Khi vào lớp, trong đầu tôi hiện lên hai chữ "Bạn cũ".</p>
<p>Chà, những ai đã biết tôi từ lâu chắc cũng không lạ gì với từ "Bạn cũ". Bạn cũ có phải là đã từng là bạn, bây giờ thì không còn nữa không? Vì nếu là bạn mới thì nghĩa là mới kết bạn gần đây mà.</p>
<p>Tất nhiên là không, tôi không có ý như thế. Hoặc đôi lúc.</p>
<p>Có nhiều cách để nói về một người bạn, như "bạn thời thơ ấu", "bạn cấp 2", "bạn cấp 3", "bạn học", "bạn thân",... Thế tại sao tôi lại dùng từ "bạn cũ"?</p>
<p>Không có ý gì sâu xa đâu, chỉ là tôi thích từ ấy thôi. Nó mang cho tôi cảm giác hoài niệm, cảm giác của người bạn lâu năm với nhiều kỷ niệm. Những người bạn ấy tuy bây giờ tôi ít tiếp xúc, ít hò hẹn cùng nhau nhưng cảm xúc tôi dành cho họ thì chẳng thay đổi gì, khi nào rãnh rỗi mà có hứng ôn lại kỷ niệm là lại hẹn nhau ra mà rủ rỉ, tâm tình dù cho cuộc hẹn bất ngờ lúc 9h tối, dù cho cách xa hàng chục Km.</p>
<p>Đến đây để tôi kể về bản thân một chút. Tôi ấy nhé, mặc dù suốt ngày ru rú trong phòng, ít ra ngoài, ít đi chơi chỉ toàn lên trường rồi về nhà. Nhưng mà khi bạn bè rủ nhau là tôi đi ngay, miễn là không bận lịch học và làm việc gì. Tôi không ngại xa để gặp bạn bè đâu. Nhưng tôi vẫn cần ưu tiên việc học, việc làm của mình hơn, vì đó là trách nhiệm của tôi.</p>
<p>Thế đấy, với tôi "bạn cũ" không phải là đã từng là bạn mà là một người bạn lâu năm dù bao lâu tôi và họ vẫn là bạn, khi cần thì có nhau, khi nào rãnh mình lại hẹn nhau thế thôi.</p>
<blockquote>
<p><em>"Gửi lời xin lỗi đến bạn nếu đã từng hiểu nhầm khi tôi nói từ này, xin thông cảm và hiểu cho tôi, bạn cũ".</em></p>
</blockquote>]]></content>
        <author>
            <name>littleWhale</name>
            <uri>https://github.com/ThienAnUIT2022</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nắng vàng và bụi dây leo]]></title>
        <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/8-2-2025</id>
        <link href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/8-2-2025"/>
        <updated>2025-03-23T05:57:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[| 7h30 - Thứ bảy, 8/2/25 - 23°C |]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<table><thead><tr><th><code>7h30 - Thứ bảy, 8/2/25 - 23°C</code></th></tr></thead></table>
<p>Đó là những thông tin trên màn hình khóa điện thoại. Dạo này buổi sáng trời se se lạnh nhưng nắng vẫn đẹp, vàng ươm và ấm áp.</p>
<p>Hôm nay vẫn như mọi ngày, tôi dậy lúc 6h15, đánh răng rửa mặt và nấu nước pha một phin cà phê, nhấp một ngụm rồi tập thể dục.</p>
<p>Một ngày tràn đầy năng lượng.</p>
<p>Nhìn vào chùm dây leo trước hiên nhà, ánh nắng xuân đang phủ lên từng tán lá, nụ hoa, như một lớp bụi tiên trong phim cổ tích khiến con tim tôi như vỡ òa.</p>
<p>Đây không phải lần đầu tôi thấy cảnh này, nhưng mỗi lần nhìn tôi lại xuýt xoa "Cảnh này mà làm phim thì đẹp phải biết". Lại như một thói quen, tôi cầm điện thoại lên, thoăn thoắt như chim ruồi tìm mật, loanh qua loanh quanh bụi dây leo ngập nắng để tìm góc chụp có thể diễn tả được vẻ đẹp thơ mộng này. Nhưng mãi vẫn chẳng tìm được, bất chợt một cơn gió bấc mát lành thổi qua. Nhìn thấy những chiếc lồng đèn đung đưa trong gió, một ý tưởng nãy lên trong đầu tôi. Rằng thay vì một bức ảnh chỉ có chùm dây leo kia thì lấy nó làm nền và tâm điểm là chiếc lồng đèn.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="illustration image" src="https://thienanuit2022.github.io/assets/images/IMG_20250208_085830-0ed1681de2befc268c53380904956bd0.jpg" width="3773" height="2123" class="img_ev3q"></p>
<blockquote>
<p><em>"Đôi khi ta quá tập trung vào cảnh đẹp làm cho bức ảnh trở nên đơn điệu mà quên mất rằng đó chỉ là "cảnh", là phần nền làm nổi bật cho một sự vật khác. Khi cảnh và vật hài hòa, một bức ảnh đẹp được ra đời".</em></p>
</blockquote>]]></content>
        <author>
            <name>littleWhale</name>
            <uri>https://github.com/ThienAnUIT2022</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tự truyện tôi viết ~]]></title>
        <id>https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/intro</id>
        <link href="https://ThienAnUIT2022.github.io/blog/intro"/>
        <updated>2025-03-23T05:57:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chao xìn, xin chào ヽ(・∀・)ﾉ]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Chao xìn, xin chào ヽ(・∀・)ﾉ</strong>
Mọi người học chán gòi đúng hong? (´｡• ω •｡`) Vậy thì thư giãn thôi. Mọi người có hay đọc mấy câu chuyện ngắn hong? Tôi đang định viết mấy mẫu chuyện ngắn về cuộc sống hàng ngày của mình, có thể nó chỉ đơn giản là cảm nghĩ của tôi về việc gì đó, hoặc sự việc tôi muốn chia sẻ cho mọi người, hoặc chỉ là một vài bức hình ưng ý tôi chụp được trong ngày thôi ~</p>
<p>À mà tôi cũng rủ rê cậu ấy viết tự truyện, nhưng mà cậu ấy cứ nói mình chẳng biết viết gì. Nên là series này có lẽ chỉ mình tôi viết thôi á ( ˙꒳​˙ ), hoặc tôi sẽ ép buộc cậu ấy viết hehehe (¬‿¬ ).</p>
<p>Giới thiệu cũng chỉ có vậy hoi :3 Hẹn gặp lại mọi người trong thời gian tới.</p>]]></content>
        <author>
            <name>littleWhale</name>
            <uri>https://github.com/ThienAnUIT2022</uri>
        </author>
    </entry>
</feed>